【勞氣冇用】教你點覆班港豬既歪理

相信呢幾日，大家都會俾身邊港豬既歪理，搞到好撚煩，無論係whatsapp定係fb ig都充斥罵戰。

但我地唔好怪佢，佢係一隻民智未開既港豬，我地要用我地好似慈母咁溫柔既胸襟，以和理非非既態度，去反駁佢地，甚至令佢地認清乜野先係事實同真理！

所以今日就想教大家分享下，
我平時係點回覆同反駁呢班港豬既歪理！

Lm

留名

同港豬溝通守則：

不厭其煩

佢煩，你要比佢更煩！唔好放棄溝通，唔好講晦氣說話！唔係佢只會覺得自己贏左，你唔夠佢講！

避免逐句反駁，否則只會變成罵戰

每次都要一大段一大段反駁，有齊論點同論述，係佢睇既過程入面，佢可以冷靜落黎，同時可以迫佢思考，呢啲港豬通常睇野都好片面，只要你夠理性同夠組織，佢地一般唔識反駁！

讀懂港豬反應

當佢開始不停轉移焦點，講野開始冇邏輯，姐係代表佢已經開始反駁唔到，語無倫次，呢個時候就要乘勝追擊，令佢失去戰鬥力！

以下係針對各種港豬言論既template，
歡迎直接forward!

你地班後生係到搞事！

國家，政府同紀律部隊都係人民既公僕，權力係應該要由人民賦予俾佢地。

佢地要做既野唔係壓迫人民，而係要回應佢地既訴求。但無數次既和平示威，換黎既係當權者既無視，自大既回應，不負責任。

從來令社會亂既都係當權者，而唔係反抗者。冇人會想俾胡椒噴霧噴，俾催淚彈攻到透唔到氣，甚至俾子彈射盲隻眼。無人話暴力係正確，但官迫民反，當你無數次俾人無視訴求，會想用激烈手段抗爭都係無可厚非。

但而家情況就係，你交稅俾政府，唔聽訴求覺得自己岩晒不特止，佢地仲用呢啲錢黎買裝備想打死我地既下一代。呢個政府係真係好病，病入膏肓。

中國係我地既祖國！跟佢做有咩問題！？

中國係祖國我地冇得揀嫁，我地可以做既，只有全力爭取人權同自由。中國係人治社會眾所皆知，一個係短期內都見唔到實踐到人權同自由既祖國，我地真係一定要硬食？

而家未到2047年，香港既人權自由法治既底線已經不斷被壓低，而呢啲野本身係作為人類係應份。

加上國家，政府同紀律部隊都係人民既公僕，權力係應該要由人民賦予俾佢地。係呢個祖國有問題，為左自己既權力同私利要控制人民。

祖國又如何？

其他國家都係咁嫁啦！你有得食有得住已經好幸福！

道德標準同人類既權利都應該係絕對，唔應該係相對。難道因為非洲小朋友日日冇野食，係北韓仲有幾啖粥水落肚既山區農民就要覺得自己好幸福？所以係唔應該用其他國家黎比較，話其他國家都點點點，正如之前講過權力係應該要由人民賦予俾政府，而人權都係人類基本應該擁有既權利。

而家啲記者質素好差！針對警察！

新聞自由係社會應有既權利，記者質素低，報道偏頗就要打壓社會知情權？唔應該。（加上其實記者報道偏頗問題好兩極，網媒一定偏示威者，TVB一定偏警察）而因為警察被挑釁就可以隨意侮辱記者同阻礙拍攝？唔應該。

我唔覺得警察用武力有錯！你地抵打嫁！

警察被賦予極高權力同絕對武力，所以佢地必須有返極高既情緒智商，但明顯地就係見到警察除左絕對武力同權力之外，佢地係被鼓勵要同記者同示威者敵對，而且無需負責任。

爆完頭，隔離兄弟會同你講nice shot；射完催淚彈當自己放煙花一齊拍手歡呼，大合照留念； 一個毫無反抗冇裝備既細路跌低左，用盾壓制唔夠，打一棍都唔夠，而係十幾個人圍住亂棍打。（想睇片既可以補返俾你）佢地咁樣唔係鎮壓，而係洩憤，當自己打緊War game，佢地覺得佔中之後學到，對平民使用既武力終於大派用場，仲好Work添。

可能你會話，班後生都掉磚掉鐵馬係暴徒，但佢地係要承擔極高既風險，一捉到坐6, 7年，成個青春冇晒。

警察呢？到有記者問一哥，你有冇覺得咁做係過份武力啊？一哥只會答你，哦係咩Sorry喎，真係整親你你報警囉～唔係我地處理唔到（係盧偉聰係記者會上親口講）。使用完過份武力，唔會俾人鬧，冇責任要負，俾我都想打到爽，OT十幾個鐘啊大佬。（呢到既過份武力唔係指催淚彈同子彈，而係指佢地係呢件事上，真係想打死同侮辱班後生仔既執法態度。）呢個香港政府對警察既教育，就係容許佢地成為有牌爛仔。

你地俾外國人利用啦！國家富強！跟佢個套有咩唔好！話會經濟變差係假嫁！

你知唔知中美貿易戰？

美國而家將中國既關稅加到好重好重，但中國冇得唔同美國做生意，唔賺返美國錢，終有一日，美國會變得越黎越有錢。

就好似當年清朝，歐洲本身不停買中國既瓷器絲綢，令到白銀入晒中國，於是歐洲就不停向中國輸入鴉片，令到俾左中國既白銀可以入返歐洲咁。

到左現代，香港本來對於中國既價值，就係用黎吸外資，吸引外國有錢佬係香港做生意，擺錢係香港。大陸就係想用外國擺係香港既錢做籌碼，你加我關稅？我揸住你啲有錢人既錢，我可以用逃犯條例黎凍結，甚至沒收美國人既資產。我鐘意我又可以用其他有錢人既錢，只要亂扣帽子，以調查為名，做乜都 得，大把錢任大陸洗。

咁點解話香港係替死鬼啊？因為香港而家對大陸已經冇晒價值，吸外資可以用上海，可以用北京，仲要香港黎做乜？所以香港人係棄子啊！！

其實都真係唔關香港後生事，個個都冇錢，搞淋香港個市仲好，可能遲啲就買得起樓。但同時我地要犧牲既係香港既人權、自由同法治。如果我地唔反抗，呢三樣人類社會應有權利既底線，就只會越壓越低。

爭取左未必有咩改變，而家真係停到修例，到左2047年香港都一樣係大陸用完即棄既垃圾。但如果連爭取都冇做過，他日屋企啲細路係學校，俾乜乜政協個仔蝦，但懲治唔到佢都冇得怨，因為係我地自己一手做成。

而家係咪唔俾人發表意見啊！又話要自由社會！

而家已經唔係誰是誰非，而係大事大非！道德觀必定係絕對，而唔係相對！係大是大非面前，對錯係有絕對

留意返，以上論點係可以針對返港豬既歪理自由組合成一大篇議論文！我敢講！9成以上港豬都會

「我都廢事同你講!」

「得啦得啦你岩晒！」

「唔好拗啦！好煩啊！」

慘敗退場！

好啦唔講住
我發夢自己今日要去買裝備！

中國係祖國我唔同意

616重點

1. 撤回惡法
2. 撤回暴動指控
3. 撤銷對手無寸鐵、和平示威者之起訴

另加一個
撤銷官員、警察及損害香港民主人權者進入外國旅遊、工作或居留的權利

我都唔同意，但我又真係反駁唔到
巴打有冇咩論點可以提供

香港就係香港
再講咁長遠歷史有咩用
要唔要追到夏蛙年代全世界都係中國人/黑人？
你自認中國人你既事
唔好拉埋我地香港人落水